.TH "abc2html" 1 "16 February 2025" "User Commands"
.SH NAME
abc2html v0.5.1 \- ABC Umwandlung
.SH ÜBERSICHT
\fBabc2html\fR \fB\-f\fR \fIFORMAT\fR [\fB\-i\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-F\fR \fIANWEISUNG\fR] [\fB\-\-select\fR \fINUMMER\fR] [\fB\-r\fR\fI[=ANWEISUNG]\fR] [\fB\-o\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-t\fR \fINAME\fR] [\fB\-s\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-a\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-\-ifnot-grid2\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-\-if-grid2\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-\-abc-priority\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-c\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-b\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fBabc2html\fR \fB\-l\fR\fI[=ANZEIGE]\fR | \fB\-P\fR | \fB\-\-list-files\fR [\fB\-i\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-F\fR \fIANWEISUNG\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fBabc2html\fR \fB\-X\fR \fIjson|json+command|man|markdown\fR | \fB\-h\fR\fI[=synopsis|...]\fR | \fB\-V\fR | \fB\-R\fR \fIgui|cli|web|...\fR [\fB\-v\fR]
.SH BESCHREIBUNG
Das Werkzeug stellt ABC Musiknotationsdateien in einer HTML-Seite zusammen zum Lesen und Hören. Informationen werden angezeigt als Titel-, Datei-und Pfadlisten. Filtern ist möglich.
.SH OPTIONEN
.SS
Umwandlung
\fBabc2html\fR \fB\-f\fR \fIFORMAT\fR [\fB\-i\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-F\fR \fIANWEISUNG\fR] [\fB\-\-select\fR \fINUMMER\fR] [\fB\-r\fR\fI[=ANWEISUNG]\fR] [\fB\-o\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-t\fR \fINAME\fR] [\fB\-s\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-a\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-\-ifnot-grid2\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-\-if-grid2\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-\-abc-priority\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-c\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-b\fR] [\fB\-v\fR]
.br
Wandle Musik ABC in verschiedene Formate. Lese eingebettete ABC Text aus HTML aus. ABC Auswahl wird als Listen akzeptiert.
.br
.sp
.br
\fB\-f\fR|\fB\-\-format\fR \fIFORMAT\fR	Schreibe im Datenformat
.br
	\fB\-f\fR ABC		# ABC : Lösche HTML Einfügezeilen - Die "-r" Option erlaubt eine genauere Auswahl durch zusätzliche Filter. 
.br
	\fB\-f\fR HTML		# HTML : Erzeuge eine transportable HTML Seite - Siehe auch die -t, -s, -a und -c Optionen
.br
	\fB\-f\fR SVG		# SVG : Erzeuge ein SVG Dokument - Benutze libMusicAbc
.br
	\fB\-f\fR PNG		# PNG : Erzeuge ein PNG Dokument - Benötigt rsvg-convert
.br
	\fB\-f\fR PDF		# PDF : Erzeuge ein PDF Dokument - Benötigt rsvg-convert und pdftk
.br
\fB\-F\fR|\fB\-\-filter\fR \fIANWEISUNG\fR	Wähle mit Filter "header" oder "select"
.RS
Unteroption "header" mit kommagetrennter ',' Feldliste und möglichen '=' zugewiesenen Filtern.
.RE
	\fB\-F\fR header=C=trad		# header=C=trad : Wähle C - Wähle einzig traditionelle Überlieferung als Komponist
.br
	\fB\-F\fR header=R=Jig,C=Trad		# header=R=Jig,C=Trad : Wähle R+C - Wähle nur traditionelle Jigs.
.br
	\fB\-F\fR select=[ 1, 2, 3, 5 ]		# select=[ 1, 2, 3, 5 ] : Wähle Lieder - Wähle nach Position oder Titel.
.br
\fB\-\-select\fR \fINUMMER\fR	Wähle Einzelnes Stück (NUMMER:0 [≥0 ≤60 Δ1])
.br
\fB\-r\fR|\fB\-\-remove\fR\fI[=ANWEISUNG]\fR	Lösche Anweisungen
.RS
Unteroption "header" mit kommagetrennter ',' Feldliste.
.RE
	\fB\-r\fR extra_abc		# extra_abc : Lösche inneres %% - Lösche innerhalb ABC. Nützlich für übersichtliches Lesen.
.br
	\fB\-r\fR -extra_abc		# -extra_abc : Überspringe %% - Lasse zusätzlichen ABC Auszeichnungen am Start und Ende des ABCs. Zeigt ABC Einfügungen von HTML Seite.
.br
	\fB\-r\fR -html		# -html : Überspringe HTML - Lasse HTML stehen.
.br
\fB\-i\fR|\fB\-\-input\fR \fIDATEINAME\fR	Datei oder Datenstrom
.RS
Ein Dateiname oder Eingangsdatenstrom wie "stdin".
.RE
\fB\-o\fR|\fB\-\-output\fR \fIDATEINAME\fR	Datei oder Datenstrom
.RS
Ein Dateiname oder Ausgangsdatenstrom wie "stdout". Das Gleichheitszeichen '=' (-o==) wird mit HTML zum Wiederverwenden des Eingangsdateinames mit dann angepasster Endung verwendet werden. Bei allen anderen Formate wird mit '=' (-o==) jeweils in einen Dateinamen mit dem ABC T: Titel des Liedes geschrieben.
.RE
\fB\-t\fR|\fB\-\-title\fR \fINAME\fR	Seitenname
.RS
Vorgabe ist die Aus-oder Eingabe
.RE
\fB\-s\fR|\fB\-\-style\fR \fIDATEINAME\fR	Benutze HTML CSS + Musik ABC Kopf Datei
.RS
Wähle eine Datei für css_layout2 + abc_intro.
.RE
\fB\-a\fR|\fB\-\-abc-intro\fR \fIDATEINAME\fR	Benutze Musik ABC Kopf von Datei
.RS
Wähle eine Datei für abc_intro.
.RE
\fB\-\-ifnot-grid2\fR \fIDATEINAME\fR	Benutze Musik ABC Kopf von Datei
.RS
Wähle eine Datei für abc ifnot_grid2.
.RE
\fB\-\-if-grid2\fR \fIDATEINAME\fR	Benutze Musik ABC Kopf von Datei
.RS
Wähle eine Datei für abc if_grid2.
.RE
\fB\-\-abc-priority\fR \fIDATEINAME\fR	Benutze Musik ABC Kopf von Datei
.RS
Wähle eine Datei für bevorzugte ABC Kopfeinfügungen.
.RE
\fB\-c\fR|\fB\-\-css-layout2\fR \fIDATEINAME\fR	Benutze HTML CSS Datei
.RS
Wähle eine Datei für css_layout2.
.RE
\fB\-b\fR|\fB\-\-borderless\fR	Lasse Seitenränder weg.
.RS
Wirkt sich nur auf die Formate -f=svg und -f=pdf aus.
.RE
.SS
Informationen
\fBabc2html\fR \fB\-l\fR\fI[=ANZEIGE]\fR | \fB\-P\fR | \fB\-\-list-files\fR [\fB\-i\fR \fIDATEINAME\fR] [\fB\-F\fR \fIANWEISUNG\fR] [\fB\-v\fR]
.br
Erzeuge Listen von ABC Titeln und zeige Dateiorte und Suchpfade an.
.br
.sp
.br
\fB\-l\fR|\fB\-\-list\fR\fI[=ANZEIGE]\fR	Liste
.RS
Wählt Anzeige von Kopfzeilen. z.B.: -l=header=T,R,C . Hänge ,1 an, um auf nur einer Zeile pro Lied anzuzeigen. z.B -l=header=K,T,1 .
.RE
\fB\-i\fR|\fB\-\-input\fR \fIDATEINAME\fR	Datei oder Datenstrom
.RS
Ein Dateiname oder Eingangsdatenstrom wie "stdin".
.RE
\fB\-P\fR|\fB\-\-list-paths\fR	Liste MusikABC Verzeichnisse
.br
\fB\-\-list-files\fR	Liste MusikABC Dateien
.br
.SH ALLGEMEINE OPTIONEN
.SS
Allgemeine Optionen
\fBabc2html\fR \fB\-X\fR \fIjson|json+command|man|markdown\fR | \fB\-h\fR\fI[=synopsis|...]\fR | \fB\-V\fR | \fB\-R\fR \fIgui|cli|web|...\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-X\fR|\fB\-\-export\fR \fIjson|json+command|man|markdown\fR	Exportiere formatierten Text
.RS
Hole Benutzerschnittstelle als Text
.RE
	\fB\-X\fR man		# Handbuch : Unix Handbuchseite - Hole Unix Handbuchseite
.br
	\fB\-X\fR markdown		# Markdown : Formatierter Text - Hole formatierten Text
.br
	\fB\-X\fR json		# Json : GUI - Hole Oyjl Json Benutzerschnittstelle
.br
	\fB\-X\fR json+command		# Json + Kommando : GUI + Kommando - Hole Oyjl Json Benutzerschnittstelle mit Kommando
.br
	\fB\-X\fR export		# Export : Alle verfügbaren Daten - Erhalte Daten für Entwickler. Das Format kann mit dem oyjl-args Werkzeug umgewandelt werden.
.br
\fB\-h\fR|\fB\-\-help\fR\fI[=synopsis|...]\fR	Zeige Hilfetext an
.RS
Zeige Benutzungsinformationen und Hinweise für das Werkzeug.
.RE
	\fB\-h\fR -		# Vollständige Hilfe : Zeige Hilfe für alle Gruppen
.br
	\fB\-h\fR synopsis		# Übersicht : Liste Gruppen - Zeige alle Gruppen mit Syntax
.br
\fB\-V\fR|\fB\-\-version\fR	Version
.br
\fB\-R\fR|\fB\-\-render\fR \fIgui|cli|web|...\fR	Darstellung
.br
	\fB\-R\fR gui		# Gui : Zeige UI - Zeige eine interaktive grafische Benutzerschnittstelle.
.br
	\fB\-R\fR cli		# Cli : Zeige UI - Zeige Hilfstext für Benutzerschnittstelle auf der Kommandozeile.
.br
	\fB\-R\fR web		# Web : Starte Web Server - Starte lokalen Web Service für die Darstellung in einem Webbrowser. Die -R=web;help Unteroption zeigt weitere Informationen an.
.br
	\fB\-R\fR -
.br
\fB\-v\fR|\fB\-\-verbose\fR	Mehr Infos
.br
.SH BEISPIELE
.TP
Liste MusikABC Titel
.br
abc2html -l -i=mein.abc
.TP
Liste MusikABC Titel und zeige T und R Kopffelder
.br
abc2html -l=header=T,R -i=mein.abc
.TP
Liste MusikABC Dateien
.br
abc2html --list-files -i=~/Downloads
.TP
Liste MusikABC Verzeichnisse
.br
abc2html -P -i=~
.TP
Wandle MusikABC eingebettet in HTML nach ABC
.br
abc2html -f=abc -i=mein.abc.html
.TP
Wandle MusikABC nach HTML
.br
abc2html -f=html -i=mein.abc -o=mein.abc.html
.TP
Wandle MusikABC nach SVG Bild
.br
abc2html -f=svg -i=mein.abc -F=select=[11] -o=mein.abc.svg
.TP
Wandle MusikABC nach PDF Dokument
.br
abc2html -f=pdf -i=mein.abc -F=select=[11,"Titel",3] -o=mein.abc.pdf
.SH SYNTAX
.TP
F: datei-name.[png|svg|jpg]
.br
Die drei Bildformate werden zusammen mit der --format=HTML Ausgabe berücksichtigt.
.br
Die F Kopfzeile ist wiederholbar.
.SH SIEHE AUCH
.TP
ABC Musikformat
.br
https://abcnotation.com
.TP
abcm2ps(1)
.br
http://moinejf.free.fr/
.TP
ABC_UI
.br
http://dev.music.free.fr/index.html
.TP
Musyng Kite Soundfont
.br
https://gleitz.github.io/midi-js-soundfonts/
.SH AUTOR
Kai-Uwe Behrmann ku.b@gmx.de
.SH KOPIERRECHT
Copyright © 2016-2025 Kai-Uwe Behrmann
.br
Lizenz: AGPL-3.0 https://opensource.org/licenses/AGPL-3.0
.SH FEHLER
https://www.gitlab.com/beku/abc2html/issues

